\documentclass{minimal}

\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tikz}
\usepackage{cleveref}
\usepackage{siunitx}
\usepackage{bbold}

\usepackage[german]{babel}

\setlength{\parindent}{0cm}

\begin{document}


\underline{kSpecPart-Formel}, erst in Komponentenschreibweise dann implementierungsnah:

$$L_G x=\sum_{e\in E}\frac{1}{|e|-1}\left(x-\frac{x^T 1_e}{1_e^T 1_e}1_e\right)$$

$$=\left(\sum_{e\in E}\frac{1}{|e|-1}\left(x_i -\frac{x^T 1_e}{\#e}\mathbb{1}_{\{i\in e\}}\right)\right)_i$$

$$=x\sum_{e\in E}\frac{1}{|e|-1}-\sum_{e\in E}\frac{1}{|e|-1}\frac{x^T 1_e}{\#e}1_e$$

Problem (u.a.): erster Term in letzter Variante schreibt die Summe aller Gewichte auf die Diagonale der Matrix

Matrix hat aber trotzdem zu kleine Werte, also nicht einfach behebbar durch Auswahl nur betroffener Kanten in der Summe

\underline{Eigene Überlegung}:

$$L_G x=\left(x_i\sum_{u\not=v_i}w_{v_i u}-\sum_{j\not=i}x_j w_{v_i v_j}\right)_i$$

$$=\left(\sum_{e\in E}\left(x_i(\#e-1)\frac{1}{|e|-1}\mathbb{1}_{\{i\in e\}}-\left(x^T 1_e\frac{1}{|e|-1}-x_i\frac{1}{|e|-1}\right)\mathbb{1}_{\{i\in e\}}\right)\right)_i$$

$$=\sum_{e\in E}\left(\frac{\#e-1}{|e|-1}x\circ1_e-\left(\frac{x^T1_e}{|e|-1}1_e-\frac{1}{|e|-1}x\circ1_e\right)\right)$$

$$=\sum_{e\in E}\frac{1}{|e|-1}\left(\#e(x\circ 1_e)-(x^T1_e)1_e\right)$$

nochmal in Komponentenschreibweise und implementierungsnah:

$$=\left(x_i\sum_{e\in E}\frac{\#e}{|e|-1}\mathbb{1}_{\{i\in e\}}-\sum_{e\in E}\frac{x^T1_e}{|e|-1}\mathbb{1}_{\{i\in e\}}\right)_i$$

$$=x\circ\sum_{e\in E}\frac{\#e}{|e|-1}1_e-\sum_{e\in E}\frac{x^T1_e}{|e|-1}1_e$$


\end{document}
